高通蘋果侵權糾紛再開庭，恐禁iPhone進口

美國國際貿易委員會(ITC)在華盛頓特區開始對蘋果及全球最大晶片商高通之間的紛爭進行第二次審理，爭議焦點在於是否應禁止蘋果向美國市場進口幾款新的iPhone產品。

蘋果指控高通的專利授權做法有失公平，而高通則反過來指責蘋果侵權，並已要求貿易法官禁止進口部分裝有英特爾Modem晶片的iPhone手機。

在6月的第一次庭審中，一位ITC調查官建議法官裁定蘋果侵犯高通至少一項專利，而且部分採用英特爾晶片的手機應當被禁止進入美國市場。不過在此類貿易案件中，ITC只充當第三方角色，調查官的意見不具約束力，但法官通常會採納他們的意見，預計法院將於本月稍後作出裁決。

蘋果已死